# Markdown基本指南


### 1. 介紹

Markdown 是一種輕量級標記語言，使用純文本格式來創建格式化的文檔。它被廣泛應用於撰寫 README 文件、文檔、博客文章等。Markdown 的設計目的是讓書寫和閱讀都非常簡單。

MkDocs 是一個靜態網站生成器，專為建立專案文檔而設計。它以 Markdown 文件為基礎，生成靜態網站，方便分享和發布專案的文檔。

使用VsCode編輯建議安裝 [Markdown Preview Enhanced](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=shd101wyy.markdown-preview-enhanced)按下`ctrl+k`後再按`v`及時預覽編輯畫面

---

### 2. Markdown 語法

Markdown 語法簡單且易於使用，以下將詳細介紹其常見語法。

#### 標題

Markdown 使用 `#` 來表示標題。使用的 `#` 越多，標題層級越低。  
{==# 一級標題建議只用一次且必須在md檔案最上方==}

```markdown
## 二級標題
### 三級標題
#### 四級標題
##### 五級標題
###### 六級標題
```  

## 二級標題
### 三級標題
#### 四級標題
##### 五級標題
###### 六級標題

---

#### 段落和換行

段落由一個或多個連續的文本行組成，段落之間需要空一行來區分。

要插入換行符，可以在行末尾加上兩個或更多的空格，然後按 Enter。

```markdown

換行方式在結尾按兩次空白鍵後按enter 像這樣  
第一行  
第二行

如果直接按enter換行即使在編輯時有換行但顯示出來還是在同一行 像這樣  
第一行
第二行

```  

換行方式在結尾按兩次空白鍵後按enter 像這樣  
第一行  
第二行

如果直接按enter換行即使在編輯時有換行但顯示出來還是在同一行 像這樣  
第一行
第二行

---
#### 強調

Markdown 提供了斜體和粗體兩種強調方式。{==因為我們文件並沒有使用斜體，所以有調整css將斜體改成雙框線==}

```markdown
**粗體** 或 __粗體__

*雙框線* 或 _雙框線_

***粗雙框線*** 或 ___粗雙框線___
```  

**粗體** 或 __粗體__

*雙框線* 或 _雙框線_

***粗雙框線*** 或 ___粗雙框線___

---
#### 區塊引用

使用 `>` 來表示區塊引用，可以嵌套使用。

```markdown
> 這是一個區塊引用。

> 這是另一個區塊引用。
>> 這是嵌套的區塊引用。
```  

> 這是一個區塊引用。

> 這是另一個區塊引用。
>> 這是嵌套的區塊引用。
---

#### 列表

Markdown 支持有序和無序列表。

無序列表使用 `-`、`*` 或 `+`。

```markdown
- 項目一
- 項目二
    - 子項目一
    - 子項目二
* 項目一
* 項目二  
+ 項目一
+ 項目二
```  

- 項目一
- 項目二
    - 子項目一
    - 子項目二
* 項目一
* 項目二  
+ 項目一
+ 項目二


有序列表使用數字加句點。

```markdown
1. 第一項
2. 第二項
   1. 子項一
   2. 子項二
```

1. 第一項
2. 第二項
    1. 子項一
    2. 子項二
---

#### 連結

Markdown 使用方括號加括號內的 URL 來創建連結。

```markdown
這是 [Google](https://www.google.com) 的連結。
```

這是 [Google](https://www.google.com) 的連結。

---

#### 圖片

圖片語法與連結相似，但在前面加一個驚嘆號 `!`。

```markdown
![URL圖片](https://cdn.iconscout.com/icon/free/png-256/free-markdown-1-457956.png)

![本地圖片](images/free-markdown-1-457956.webp)
```  

![URL圖片](https://cdn.iconscout.com/icon/free/png-256/free-markdown-1-457956.png)

![本地圖片](images/free-markdown-1-457956.webp)

---
#### 程式碼區塊

單行碼區塊使用反引號 `。

```
這是一段 `碼區塊` 範例。
```
這是一段 `碼區塊` 範例。

程式碼區塊使用三個反引號 ``` 

    ```
    這是一個程式碼區塊。
    ```
或四個空格

    這是使用四個空格的程式碼區塊

可以指定語言來進行語法高亮顯示。

```python
    ```python
        def hello_world():
            print("Hello, World!")
    ```
```



#### 表格

表格使用 `|` 分隔列，使用 `-` 分隔表頭和其他行。

```markdown
| 標題一置左 | 標題二置中 | 標題三置右 |
| :-------- |  :------: |  ------:  |
|  單元格 1 |  單元格 2  |  單元格3  |
|  單元格 4 |  單元格 5  |  單元格6  |
```

| 標題一置左 | 標題二置中 | 標題三置右 |
| :-------- |  :------: |  ------:  |
|  單元格 1 |  單元格 2  |  單元格3  |
|  單元格 4 |  單元格 5  |  單元格6  |

---
#### 水平線

水平線使用三個或更多的 `-`、`*` 或 `_`。

```markdown
---
***
___
```  

---
***
___

#### 逃脫字元

如果需要在 Markdown 中顯示 Markdown 語法符號，可以使用反斜杠 `\` 進行逃脫。

```markdown
\*這不是斜體\*  
\# 這不是標題
```

\*這不是斜體\*  
\# 這不是標題

---

